<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>野路子市集 on 无敌懒羊羊</title>
    <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/</link>
    <description>Recent content in 野路子市集 on 无敌懒羊羊</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>野路子视频合集</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/0/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/0/</guid>
      <description>随着消费升级和城市发展的推进，潮流市集在现代都市中发挥着越来越重要的作用。潮流市集不仅是购物的场所，更是城市活力的体现。在潮流市集中，我们可以看到创意和潮流产品的集聚，年轻人和文化爱好者的聚集，以及商业和文化的交融。这些都为城市注入了新的活力和能量。
我们参与了此次野路子3.0潮流市集的举办过程，通过采访，我们了解了潮流市集不同摊位多个商家的故事、他们的发展历程及现状并听取他们对市集的看法。通过与路人的交流，我们知道了潮流市集带给他们最真切的感受和体验。他们对于市集的理解和探索将为我们提供新的思路和启发，帮助我们更好地认识潮流市集与城市活力之间的关系。
除此之外，潮流市集还为城市增添了一种独特的社交场所。人们可以在市集中与志同道合的人交流和分享，寻找共同的兴趣爱好。这种社交场所的存在，不仅扩大了城市居民的社交圈子、增强了活力氛围，还提升了城市的凝聚力和社区感。
通过潮流市集与城市活力的采访，我们将揭开这一主题的面纱深入了解其内涵和影响力。希望通过这次实践，能够为读者展现兰州的另一面，也进一步激发大家对于城市发展和潮流市集的关注和热情。</description>
    </item>
    <item>
      <title>汉堡、乐队和梦想</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/1/</guid>
      <description>“来这里摆摊只要一定的押金，没有场地费，在走的时候把场地打扫干净就可以了，不要给别人造成负担。然后摆摊的一些设施：炉子，音箱，吉他，架子鼓，凳子等等都是自己带的。”
其实相当于将阿飞的“汉堡小店”搬了过来，阿飞是这种活动的常客，这并不是他第一次参加这一系列的活动，上次他们来摆摊取得了挺不错的经济收益——“上次摆摊的话三天卖了四五千，经济上的收益其实挺不错的。疫情之后，年轻人的失业，消费能力也不好。就拿我们自己来说，以前去酒吧什么的消费都是随便点，但是现在去的话要算，点多少钱的都要提前算好。地摊这种形式的话，也没有场地费成本比较低，比起实体店的压力肯定会小很多。这次来“野路子”摆摊除了经济方面的考虑，其实也是一种社交和宣传的方式。
阿飞在与记者交谈.“比如有的人看到了会觉得有趣啊，会过来和我们沟通、交流、拍照啥的。”一种新的社交方式在这里展开，在这里没有摊主和顾客、商家和消费者的区分。阿飞说到：“在这里会认识到很多新的人，大家聊一聊认识过后有的人在活动结束之后还会去店里看看，有的人不会去，更多的是自己的兴趣。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>潮流集市</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/5/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/5/</guid>
      <description>1.搜市集 SoMarts——是国内创意市集信息集散地，由市集爱好者创办并运营，平台汇集了全国各地的创意市集运营商、设计师、非遗传承人、手工艺者、场地及主办方。
点击此处查看更多
2.伍德吃托克 伍德吃托克是集音乐派对、市集组织、品牌顾问于一身的文化厂牌，全年覆盖10个一线和新一线城市，数十场次城市嘉年华活动，达成线上&amp;amp;线下千万用户参与对话，并拥有实体空间（伍台WOODSTAGE）及音乐厂牌（好看的音乐BOLDMUSIC）
点击此处查看更多</description>
    </item>
    <item>
      <title>古着夫妻：爱好与自由的碰撞</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/2/</guid>
      <description>“整个集市可能在北上广深好像是一个做了两三年很成熟的东西了，但是在兰州它属于一个刚起步的阶段。起步阶段包括主办方陷入兰州他们能选择我们，我们就觉得很Ok。既然有这个平台，大家都能玩儿在一块，让兰州的年轻人嗨起来，是很好的一件事。”提到被邀请来市集，根根也显得很开心。“因为你像杭州的一些集市，还有北京的798啊，成都的山野集市等，它就是属于那种按周、按月或者按季度固定会出集市，年轻人不约而同、不需要做任何宣传，到固定的时间就去做这个集市了。就是让年轻人有个玩儿的地方。”
根根向顾客介绍产品.对于兰州来说，这或许是一个提升城市活力，留住新鲜血液的有效方式。叶子也表示：“我觉得你们作为年轻人肯定也会很喜欢这样的集市，每次看到也都会来玩儿，哪怕你们不消费，但是能看到很多不一样的东西，逛很多新鲜的店，我觉得这应该会比逛街更有乐趣一点。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>以青年之音唱响兰州活力</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/3/</guid>
      <description> 路演是丰富兰州青年群体生活的重要方式，也是对音乐十分热爱的青年群体展现音乐带来的极大魅力的渠道，其中不仅有他们筹备活动过程中遇到的坎坷，还有获得路人赞赏的喜悦、听到起此彼伏的掌声时更有做好这件事的动力，收获众多。它不仅仅是一个活动，更是让兰州充满活力的舞台、是青年群体与时俱进重要品质的展现，把热血澎湃展现的淋漓尽致，这也是青年最好的样子！他们给兰州增添了一抹独有的色彩。
在采访此次唱歌路演的负责人时，我们真真切切感受到了他们对音乐的热爱。负责人说道他们团队成员在交往合作的过程中会互相分享自己的故事，在这个过程中交到了很多朋友，对于他们以后的人生道路有很大的意义，丰富了人生阅、体验了更加丰富多彩的生活，让更多青年群体找到自己的梦想并坚定了走下去的信念，是青春的模样！
我们看到了朝气蓬勃的年轻人在舞台上闪闪发光，路演承载了年轻人对音乐的热爱，成为兰州一道独特的风景线，通过这样的方式不断提升兰州“活力指数”。
乐队主唱朱雨接受采访.</description>
    </item>
    <item>
      <title>潮牌小哥：民族、潮流和文化传递</title>
      <link>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/4/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://915411912.github.io/yeluzicaifangheji/posts/4/</guid>
      <description>作为藏族人民，能通过集市的方式，让更多外地朋友了解藏族品牌的文化是非常幸福的，对他们来说，市集摆摊的首要目的本就不在盈利，更多的是起到宣传推广作用。“看到这么多人愿意来到摊前欣赏我们的衣服，听我谈这些衣服的设计理念，就已经达到我的心理预期了”小哥说道。
小哥回答:“这次市集让我们看到了兰州更年轻化的一面，因为我们之前都是去成都、上海这种被大众认为所谓更“潮”、更“活力”的城市摆摊，之前对兰州潮牌方面的气氛并不了解，感觉网上对兰州这方面的评论涉及的也不多，但是这次来让我看到了原来兰州这座城市也是有很多人不知道不了解的一面的，来这个市集的人很多，各个年龄层的人都有，也有很多来问品牌文化的，给我的感觉还是很惊喜的，感受到了兰州人的热情以及兰州这座城市的活力和乐趣。
潮牌小哥和雪怪的合影</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
